리눅스마스터 오답정리 글입니다.  
등급: 2-2 날짜: 20220903 / 1번째 도전  

3.	다음 설명에 해당하는 LVM 관련 용어로 알맞은 것은?
     이미지를 클릭하면 확대 가능합니다.(한번더 클릭하면 원본크기로 변경 됩니다).
     1.	볼륨 그룹(VG)
     2.	논리적 볼륨(LV)
     3.	물리적 볼륨(PV)
     4.	물리적 확장(PE)

     입력한 답 : 3
     정답 : [2] 
     정답률 : 69%
     	<문제 해설>
LVM Logical Volume Manager : Logical Volume을 효율적이고 유연하게 관리하기 위한 커널. 가상의 블록장치 생성
PV : Physical Volume : LVM에서 블록장치를 사용하려면 PV로 초기화해야함. 블록장치 파티션들을 LVM에서 사용할 수 있게 변환
PE : Physical Extent : PV를 구성하는 일정한 크기의 블록. LV의 LE와 1:1로 대응. 각각의 PV는 동일한 PE로 구성됨
VG : Volume Group : PV들의 집합으로 LV를 할당할 수 있는 공간. PV로 초기화된 장치 -> VG로 통합
LV : Logical Volume : 사용자가 최종적으로 다루게 되는 논리 스토리지.
[해설작성자 : doomguy86]

물리적인 볼륨(PV) (하드)를 하나로 모아 블록단위로 쪼갠것이 (PE),
이 블록들의 집합이 VG.
집합에서 필요량 만큼 "할당"받아 만드는 것이 논리적볼륨(LV)
[해설작성자 : 파이팅]


2022년09월03일 기출문제
5.	다음 중 인터넷상에서 원격으로 인쇄하기 위해 사용되는 프로토콜명으로 알맞은 것은?
     
     1.	IPP
     2.	LPRng
     3.	CUPS
     4.	PPD

     입력한 답 : 3
     정답 : [1] 
     정답률 : 58%
     	<문제 해설>
IPP(Internet Printing Protocol)
LPRng : 리눅스 초기 인쇄 시스템, 버클리 프린팅 시스템, BSD 계열 유닉스에서 사용
CUPS(Common Unix Printing System) : 클라이언트와 프린터서버로 구성되어 있는 리눅스/유닉스 호환 운영체제를 위한 모듈러 프린팅 시스템. 애플이 개발. HTTP 기반의 IPP
PPD(Postiscript Printer Description) : 전자문서형식
[해설작성자 : 어려워]


2022년09월03일 기출문제
10.	다음 중 yum을 이용해서 nmap 패키지를 제거하는 명령으로 알맞은 것은?
     
     1.	yum delete nmap
     2.	yum clean nmap
     3.	yum remove nmap
     4.	yum destory nmap

     입력한 답 : 1
     정답 : [3] 
     정답률 : 86%
     	<문제 해설>
올바른 명령어는 'yum remove nmap'입니다. 'yum delete nmap'은 잘못된 선택지입니다. 'yum clean'은 패키지 캐시를 정리하는 명령어이며, 'yum destory'는 존재하지 않는 명령어입니다. 따라서 1번, 2번, 4번 선택지는 모두 틀린 선택지입니다.
[해설작성자 : GPT-4]


2022년09월03일 기출문제
11.	다음 중 아파치 웹 서버 소스 파일을 내려받은 후 압축을 해제하는 과정이다. ( 괄호 ) 안에 들어갈 내용으로 알맞은 것은?
     이미지를 클릭하면 확대 가능합니다.(한번더 클릭하면 원본크기로 변경 됩니다).
     1.	jxvf
     2.	Jxvf
     3.	zxvf
     4.	Zxvf

     입력한 답 : 2
     정답 : [1] 
     정답률 : 69%
     	<문제 해설>
.bz2 > jxvf
.xz > Jxvf
.gz > zxvf
compress > Zxvf
[해설작성자 : 가채점 90점 합격자]


2022년09월03일 기출문제
18.	다음 중 vi 편집기에서 현재 커서가 위치한 줄부터 아래 방향으로 3줄 복사하는 명령으로 알맞은 것은?
     
     1.	3j
     2.	3p
     3.	3dd
     4.	3yy

     입력한 답 : 3
     정답 : [4] 
     정답률 : 74%
     	<문제 해설>
j : 커서가 한 줄 아래로 내려감
p : 현재 커서가 있는 줄 바로 아래에 버퍼 내용 붙여넣기(현재 커서의 아래부터 붙여넣기 한다고 보면 됨)
dd : N행 잘라내기(버퍼에 내용 저장) ex) Ndd
yy : 현재 줄을 버퍼로 복사. 여러 줄을 복사할 경우 Nyy
[해설작성자 : 카레초코]


2022년09월03일 기출문제
20.	다음은 vi 편집기 실행 시에 자동으로 행 번호가 나타나도록 설정하는 과정이다. ( 괄호 ) 안에 들어갈 파일명과 설정 내용의 조합으로 알맞은 것은?
     이미지를 클릭하면 확대 가능합니다.(한번더 클릭하면 원본크기로 변경 됩니다).
     1.	㉠ .virc, ㉡ set no
     2.	㉠ .virc, ㉡ set nu
     3.	㉠ .exrc, ㉡ set no
     4.	㉠ .exrc, ㉡ set nu

     입력한 답 : 2
     정답 : [4] 
     정답률 : 68%
     	<문제 해설>
.exrc에 설정 저장이 가능하며
cat으로 출력하는 경우
그대로 set nu로 나옵니다.
간혹 :set nu라는 지문도 나옵니다. 낚이지마시길
[해설작성자 : 가채점 90점 합격자]


2022년09월03일 기출문제
22.	다음 중 CentOS 7 버전에서 모든 프로세스의 시작이 되는 프로세스 이름으로 알맞은 것은?
     
     1.	init
     2.	inetd
     3.	deamon
     4.	systemd

     입력한 답 : 3
     정답 : [4] 
     정답률 : 77%
     	<문제 해설>
CentOS 7버전 이후 systemd
이전 버전 init
멀 묻는 문제인지 모른다면 init인지 systemd인지를 묻는 지문이 번갈아가면서 나온다고 포인트를 집으시면 됩니다
[해설작성자 : 가채점 90점 합격자]


2022년09월03일 기출문제
24.	다음 중 작업 중인 터미널이 닫혀야 실행 중인 프로세스를 계속해서 백그라운드 프로세스로 유지하려고 할 때 사용하는 명령어로 알맞은 것은?
     
     1.	bg
     2.	fg
     3.	jods
     4.	nohup

     입력한 답 : 1
     정답 : [4] 
     정답률 : 77%
     	<문제 해설>
nohub는 데몬으로 실행시키는 명령어로, 터미널이 닫혀도 진행되는 특징이 있습니다.
no hang up 을 줄여서 nohub라고 칭합니다. 로그아웃을 해도 종료되지 않고 계속 실행됩니다.
bg -> fg에서 bg로 전환.
fg -> bg에서 fg로 전환
jods -> jobs인거 같은데, 백그라운드에서 뭐가 실행되는지 확인하는 명령어 입니다.
[해설작성자 : 시험 공부중이에여]


2022년09월03일 기출문제
25.	다음 명령의 결과에 대한 설명으로 알맞은 것은?
     이미지를 클릭하면 확대 가능합니다.(한번더 클릭하면 원본크기로 변경 됩니다).
     1.	PID가 513번인 프로세스에 1번 시그널을 전송한다.
     2.	PID가 513번인 프로세스에 9번 시그널을 전송한다.
     3.	PID가 513번인 프로세스에 15번 시그널을 전송한다.
     4.	kill 명령어는 프로세스명을 사용하므로 명령 오류가 발생한다.

     입력한 답 : 2
     정답 : [3] 
     정답률 : 67%
     	<문제 해설>
kill 명령어 뒤에 옵션을 넣지 않으면 디폴트 값인 15번 시그널을 사용함
[해설작성자 : 나도 시험봐야돼]

강제종료가 필요하다면 : kill -9 513
1번 시그널 : SIGHUP(재시작)
9번 시그널 : SIGKILL(강제종료)
15번 시그널 : SIGTERM(정상적인 종료)
[해설작성자 : 토욜이시험이라늬]


2022년09월03일 기출문제
27.	다음 ( 괄호 ) 안에 들어갈 내용으로 가장 알맞은 것은?
     이미지를 클릭하면 확대 가능합니다.(한번더 클릭하면 원본크기로 변경 됩니다).
     1.	㉠ standalone, ㉡ foreground
     2.	㉠ standalone, ㉡ background
     3.	㉠ daemon, ㉡ foreground
     4.	㉠ daemon, ㉡ background

     입력한 답 : 2
     정답 : [4] 
     정답률 : 75%
     	<문제 해설>
standalone = 서버프로세스인 데몬이 개별서비스 별로 동작하는것


2022년09월03일 기출문제
30.	다음 중 [Ctrl]+[z] 키 조합으로 실행했을 때 발생하는 시그널명과 번호의 조합으로 알맞은 것은?
     
     1.	SIGSTOP, 19
     2.	SIGSTOP, 20
     3.	SIGTSTP, 19
     4.	SIGTSTP, 20

     입력한 답 : 1
     정답 : [4] 
     정답률 : 61%
     	<문제 해설>
ctrl + z 키워드는 SIGTSTP 20.
CTRL + Z 가 쓰이지않는 SIGSTOP 19
[해설작성자 : 파이팅]


2022년09월03일 기출문제
31.	다음 설명에 해당하는 셸의 기능으로 알맞은 것은?
     이미지를 클릭하면 확대 가능합니다.(한번더 클릭하면 원본크기로 변경 됩니다).
     1.	명령행 완성 기능
     2.	명령행 편집 기능
     3.	명령어 히스토리 기능
     4.	명령어 alias 기능

     입력한 답 : 1
     정답 : [3] 
     정답률 : 81%
     	<문제 해설>
콘솔에서 방향키로 이전 명령어 확인하는거 떠올리시면 좋을거 같습니다
[해설작성자 : 시험 공부중이에여]


2022년09월03일 기출문제
38.	다음은 ihduser 사용자가 로그인 후에 사용 중인 셸을 확인하는 과정이다. ( 괄호 ) 안에 들어갈 내용으로 알맞은 것은?
     이미지를 클릭하면 확대 가능합니다.(한번더 클릭하면 원본크기로 변경 됩니다).
     1.	ps
     2.	chsh -s
     3.	chsh -l
     4.	chsh -u

     입력한 답 : 3
     정답 : [1] 
     정답률 : 49%
     	<문제 해설>
Print Shell 이라고 해석해서 풀었지만 정확한 의미는
<b>Process Status</p>입니다.
[해설작성자 : Jin]

chsh 명령어는 셸을 변경할 때 사용함
chsh -l : 변경이 가능한 셸 목록을 확인하는 명령어
chsh -s : 로그인 셸을 변경하는 명령어 (예) chsh -s /bin/bash : bash 셸로 로그인 셸을 변경
chsh -u : 없는 옵션
[해설작성자 : 토욜이시험이라늬]


2022년09월03일 기출문제
39.	다음 중 디스크 용량 단위를 적은 순서부터 큰 순서로 바르게 나열한 것은?
     
     1.	GB＜TB＜PB＜EB
     2.	TB＜GB＜PB＜EB
     3.	GB＜TB＜EB＜PB
     4.	TB＜GB＜EB＜PB

     입력한 답 : 4
     정답 : [1] 
     정답률 : 76%
     	<문제 해설>
GB = Giga Byte(기가 바이트) = 1024 MB
TB = Tera Byte(테라 바이트) = 1024 GB = 1,048,576 MB
PB = Peta Byte(페타 바이트) = 1024 TB = 1,048,576 GB
EB = Exa Byte(엑사 바이트) = 1024 PB = 1,048,576 PB
[해설작성자 : 마리사라]


2022년09월03일 기출문제
40.	다음은 ihduser 사용자의 디스크 사용량을 확인하는 과정이다. ( 괄호 ) 안에 들어갈 명령어로 알맞은 것은?
     이미지를 클릭하면 확대 가능합니다.(한번더 클릭하면 원본크기로 변경 됩니다).
     1.	quota
     2.	mount
     3.	df
     4.	du

     입력한 답 : 3
     정답 : [4] 
     정답률 : 67%
     	<문제 해설>
df = 디스크 여유공간 확인
du = 디스크 사용량 확인
[해설작성자 : 파이팅]

df(disk free) : 각 마운트된 디스크에서 사용 가능한 디스크 공간을 표시 = 500GB가 있는데 300GB가 사용중이면 200GB가 여유공간
du(disk usage) : 파일 시스템 상의 특정 디렉터리나 파일 하에 사용되는 파일공간 사용량을 측정
                 -s : 총 사용량만 표시 / -h : 사용량을 lK, 234M, 2G등의 형태로 출력
쿼터 : 디스크 사용량을 할당 즉 제한하고 사용량을 확인하여 디스크 공간을 효율적으로 관리하기 위한 도구를 말함
quota : 사용자의 쿼터 정보를 확인하는 명령어
        -u or --user / -g or --group : 특정 사용자 / 특정 그룹 지정하는 옵션
정답이 4번인 이유는 -sh 옵션 때문
[해설작성자 : 합격가자]


2022년09월03일 기출문제
41.	다음은 /project 디텍터리를 포함해서 하위 디렉터리 및 파일의 그룹 소유권을 project로 변경하는 과정이다. ( 괄호 ) 안에 들어갈 내용으로 알맞은 것은?
     이미지를 클릭하면 확대 가능합니다.(한번더 클릭하면 원본크기로 변경 됩니다).
     1.	chgrp -r
     2.	chgrp -R
     3.	chmod -r
     4.	chown -r

     입력한 답 : 3
     정답 : [2] 
     정답률 : 74%
     	<문제 해설>
chgrp => 파일의 사용자 그룹을 변경
chmod => 파일의 퍼미션을 변경하기 위한 명령어
chown => 파일의 소유자나 소유그룹을 변경하기 위한 명령어
----------------------------------------------------------
-c: 변경된 파일만 자세하게 보여준다.
-f: 변경되지 않은 파일에 대해서 오류 메시지를 보여주지 않는다.
-v: 작업상태를 자세히 보여준다.
-R: 경로와 그 하위 파일들을 모두 변경한다.
--help: 도움말을 출력한다.
--version: 버전 정보를 보여준다.
[해설작성자 : 김크림]


2022년09월03일 기출문제
43.	다음 결과에 해당하는 명령어로 알맞은 것은?
     이미지를 클릭하면 확대 가능합니다.(한번더 클릭하면 원본크기로 변경 됩니다).
     1.	fdisk
     2.	mount
     3.	df
     4.	du

     입력한 답 : 1
     정답 : [2] 
     정답률 : 56%
     	<문제 해설>
mount 명령만 입력한 경우 현재 마운트 된 장치나 디스크를 확인할 수 있습니다.
fdisk : fixed disk 파티션 테이블 관리.
df: 디스크 여유공간
du : 디스크 사용량
[해설작성자 : 시험 공부중이에여]

/dev 디렉터리 : 장치파일들이 저장되어 있는 디렉토리
[해설작성자 : 공부중이에여]


2022년09월03일 기출문제
48.	다음의 경우 관련 설명으로 알맞은 것은?
     이미지를 클릭하면 확대 가능합니다.(한번더 클릭하면 원본크기로 변경 됩니다).
     1.	ihduser 사용자는 /project 디렉터리에 들어갈 수 없다.
     2.	ihduser 사용자는 /project 디렉터리에 들어갈 수는 있으나 파일을 생성할 수 없다.
     3.	ihduser 사용자가 /project 디렉터리에 파일을 생성하면 그룹 소유권은 project이다.
     4.	ihduser 사용자가 /project 디렉터리에 파일을 생성하면 그룹 소유권은 ihduser이다.

     입력한 답 : 1
     정답 : [3] 
     정답률 : 58%
     	<문제 해설>
chmod : Change Mode 로 허가권 설정.
r,w,x 권한 표시.
3 > 소유자. wx, 0 > 그룹 권한 x, 7 >기타 사용자 rwx, 0> 특수권한 X
"/project" 디렉토리의 소유자는 쓰기와 실행이 가능하지만, 읽기 권한은 없습니다. 그룹과 기타 사용자는 읽기, 쓰기, 실행 모두의 권한을 가집니다.
[해설작성자 : 시험 공부중이에여]

마지막줄에 chmod 3070 지정
맨앞 3은
Set-UID(4) : X
Set-GID(2) : O
Sticiky-bit(1) : O
그룹소유권을 자동으로 지정(SET-GID)하고 공유하여 사용하도록 (Sticky Bit) 설정 (3번 정답)

user 는 0 ---
group은 7로 rwx
other는 0으로 ---
그룹사용자외에는 r(디렉터리 접근), w(디렉터리 내부에 파일 생성 및 삭제), x(실행) 불가능
ihduser는 project 그룹에 속해있으므로 (2열)
ihduser는 디렉터리에 접근및 파일 생성,삭제 가능(1,2번 오답)
[해설작성자 : Atriel]



2과목 : 리눅스 활용

2022년09월03일 기출문제
49.	다음 중 리눅스 커널 기반으로 만들어진 운영체제로 틀린 것은?
     
     1.	webOS
     2.	QNX
     3.	GENIVI
     4.	Tizen

     입력한 답 : 1
     정답 : [2] 
     정답률 : 58%
     	<문제 해설>
QNX - 유닉스 기반
[해설작성자 : 23년 합격기원]


2022년09월03일 기출문제
50.	다음 설명의 경우에 구성해야 할 클러스터 기법으로 가장 알맞은 것은?
     이미지를 클릭하면 확대 가능합니다.(한번더 클릭하면 원본크기로 변경 됩니다).
     1.	베어울프 클러스터
     2.	고계산용 클러스터
     3.	부하분산 클러스터
     4.	고가용성 클러스터

     입력한 답 : 0 [풀지 않은 문제 입니다. 잘 확인 하세요.]
     정답 : [4] 
     정답률 : 74%
     	<문제 해설>
베어울프 클러스터 <-> 고계산용 클러스터 => 고성능의 계산 능력을 목적
부하분산 => 서버 접근자가 많을때 서비스를 부하분산 하기 위함
고가용성 => 지속적인 서비스 제공을 위함
[해설작성자 : 김크림]


2022년09월03일 기출문제
51.	다음 설명에 가상화 기술로 알맞은 것은?
     이미지를 클릭하면 확대 가능합니다.(한번더 클릭하면 원본크기로 변경 됩니다).
     1.	Docker
     2.	Xen
     3.	KVM
     4.	VirtualBox

     입력한 답 : 2
     정답 : [3] 
     정답률 : 72%
     	<문제 해설>
도커는 리눅스의 응용 프로그램들을 프로세스 격리 기술들을 사용해 컨테이너로 실행하고 관리하는 오픈 소스 프로젝트이다.
젠은 IA-32, x86-64, 아이테니엄, PowerPC 970 등의 아키텍처를 지원하는 하이퍼바이저이다. 여러 게스트 운영체제를 한 컴퓨터에서 동시 실행하는 데 쓰인다
커널 기반 가상 머신은 리눅스 커널을 하이퍼바이저로 변환하기 위한 가상화 인프라스트럭처의 하나이다.
버추얼박스는 본래 이노테크가 개발한 뒤, 현재는 오라클이 개발 중인 상용, 사유 소프트웨어로, 리눅스, macOS, 솔라리스, 윈도우를 게스트 운영 체제로 가상화하는 x86 가상화 소프트웨어이다.
[해설작성자 : 시험 공부중이에여]


2022년09월03일 기출문제
52.	다음 설명에 해당하는 빅데이터 관련 기술로 알맞은 것은?
     이미지를 클릭하면 확대 가능합니다.(한번더 클릭하면 원본크기로 변경 됩니다).
     1.	Hadoop
     2.	NoSQL
     3.	R
     4.	Anisible

     입력한 답 : 2
     정답 : [1] 
     정답률 : 72%
     	<문제 해설>
Hadoop:
대규모 <데이터 세트>를 분산된 컴퓨팅 환경에서 처리할 수 있는 오픈 소스 소프트웨어 프레임워크.
"대규모 데이터 처리", "프레임 워크", "데이터 저장", "빅데이터 분석", "데이터 마이닝"

NoSQL:
관계형 데이터베이스 모델을 사용하지 않는 데이터 저장소의 총칭. 대규모 <분산 데이터>를 효율적으로 처리.
"비정형 데이터 베이스", "반정형 데이터", "MongoDB", Cassandra", "Redis"

R:
데이터 분석, 통계 계산, 그래픽스 작성을 위한 프로그래밍 언어 및 환경. 오픈 소스.

Ansible:
IT 인프라의 구성 관리, 애플리케이션 배포, 태스크 자동화 등을 위한 오픈 소스 자동화 플랫폼.
[해설작성자 : 빠대비]


2022년09월03일 기출문제
53.	다음은 특정 IP 주소에 가상 도메인을 설정하는 과정이다. ( 괄호 ) 안에 들어갈 파일명으로 알맞은 것은?
     이미지를 클릭하면 확대 가능합니다.(한번더 클릭하면 원본크기로 변경 됩니다).
     1.	/etc/hosts
     2.	/etc/resolv.conf
     3.	/etc/sysconfig/network
     4.	/etc/sysconfig/network-scripts

     입력한 답 : 2
     정답 : [1] 
     정답률 : 72%
     	
해설이 아직 작성되지 않았습니다.
해설을 알고 계시다면 오른쪽 해설추가 기능을 이용하여
해설을 작성하여 다른분들과 함께 해설을 나누었으면 합니다.
로그인 후 오류 신고 및 해설 작성 하시면 포인트가 제공됩니다.
[포인트 모으기 및 사용법]


2022년09월03일 기출문제
55.	다음 중 FTP 서비스에서 사용하는 포트 번호에 대한 설명으로 알맞은 것은?
     
     1.	FTP 서비스는 20번 포트를 사용해서 데이터 전송 및 제어를 관리한다.
     2.	FTP 서비스는 21번 포트를 사용해서 전송 및 제어를 관리한다.
     3.	FTP 서비스는 20번 포트로 데이터를 전송하고, 21번 포트로 제어한다.
     4.	FTP 서비스는 20번 포트로 제어하고, 21번 포트로 데이터를 전송한다.

     입력한 답 : 2
     정답 : [3] 
     정답률 : 70%
     	<문제 해설>
FTP 20번 포트 : 데이터 전송, 21번 포트 : 제어
[해설작성자 : 화이팅@!]


2022년09월03일 기출문제
57.	다음 설명에 해당하는 웹 브라우저로 알맞은 것은?
     이미지를 클릭하면 확대 가능합니다.(한번더 클릭하면 원본크기로 변경 됩니다).
     1.	사파리
     2.	오페라
     3.	크롬
     4.	파이어폭스

     입력한 답 : 3
     정답 : [4] 
     정답률 : 77%
     	<문제 해설>
1. 사파리 - 애플
2. 오페라 - 노르웨이
3. 크롬 - 구글
4. 파이어폭스 - 모질라
[해설작성자 :  cbt사용자]


2022년09월03일 기출문제
63.	다음 중 라우팅 테이블 정보를 출력하는 명령으로 알맞은 것은?
     
     1.	ip
     2.	ifconfig
     3.	mii-tool
     4.	ethtool

     입력한 답 : 3
     정답 : [1] 
     정답률 : 48%
     	<문제 해설>
ip route - 라우팅 테이블 정보 출력


2022년09월03일 기출문제
65.	다음 중 SSH 서버의 변경된 포트 번호로 접속하기 위해 사용되는 ssh 명령어의 옵션으로 알맞은 것은?
     
     1.	-l
     2.	-n
     3.	-p
     4.	-x

     입력한 답 : 1
     정답 : [3] 
     정답률 : 65%
     	<문제 해설>
-p 원격 호스트에 연결할 포트를 지정
[해설작성자 : Jin]

-l --login 지정된 사용자로 로그인 ex) ssh -l username hostname
[해설작성자 : 합격 ㄱ]


2022년09월03일 기출문제
66.	다음 ( 괄호 ) 안에 들어갈 내용으로 알맞은 것은?
     이미지를 클릭하면 확대 가능합니다.(한번더 클릭하면 원본크기로 변경 됩니다).
     1.	㉠ SMB, ㉡ CIFS
     2.	㉠ SMB, ㉡ NFS
     3.	㉠ CIFS, ㉡ SMB
     4.	㉠ NFS, ㉡ CIFS

     입력한 답 : 2
     정답 : [1] 
     정답률 : 66%
     	
해설이 아직 작성되지 않았습니다.
해설을 알고 계시다면 오른쪽 해설추가 기능을 이용하여
해설을 작성하여 다른분들과 함께 해설을 나누었으면 합니다.
로그인 후 오류 신고 및 해설 작성 하시면 포인트가 제공됩니다.
[포인트 모으기 및 사용법]


2022년09월03일 기출문제
67.	다음 설명에 해당하는 OSI 계층으로 알맞은 것은?
     이미지를 클릭하면 확대 가능합니다.(한번더 클릭하면 원본크기로 변경 됩니다).
     1.	네트워크 계층
     2.	전송 계층
     3.	세션 계층
     4.	표현 계층

     입력한 답 : 2
     정답 : [3] 
     정답률 : 59%
     	<문제 해설>
동기점의 위치를 제공한다 하면 세션계층 고르세요.
[해설작성자 : 2022-12-10 시험 합격하자]


2022년09월03일 기출문제
68.	다음 중 IPv4의 C 클래스 네트워크 주소 대역으로 알맞은 것은?
     
     1.	191.0.0.0 ~ 223.255.255.255
     2.	192.0.0.0 ~ 223.255.255.255
     3.	191.0.0.0 ~ 233.255.255.255
     4.	192.0.0.0 ~ 233.255.255.255

     입력한 답 : 1
     정답 : [2] 
     정답률 : 73%
     	<문제 해설>
C Class = 110/00000.00000000.00000000.00000000 ~ 110/11111.11111111.11111111.11111111 => 192.0.0.0 ~ 223.255.255.255
[해설작성자 : 마리사라]


2022년09월03일 기출문제
69.	다음 ( 괄호 ) 안에 들어갈 내용으로 알맞은 것은?
     이미지를 클릭하면 확대 가능합니다.(한번더 클릭하면 원본크기로 변경 됩니다).
     1.	㉠ IEEE, ㉡ ICANN
     2.	㉠ ICANN, ㉡ IEEE
     3.	㉠ ICANN, ㉡ IANA
     4.	㉠ IANA, ㉡ ICANN

     입력한 답 : 2
     정답 : [4] 
     정답률 : 56%
     	<문제 해설>
ICANN : Internet Coporation for Assigned Names and Numbers
[해설작성자 : 염염]


2022년09월03일 기출문제
70.	다음 설명에 해당하는 명칭으로 가장 알맞은 것은?
     이미지를 클릭하면 확대 가능합니다.(한번더 클릭하면 원본크기로 변경 됩니다).
     1.	X.25
     2.	ATM
     3.	DQDB
     4.	FDDI

     입력한 답 : 1
     정답 : [3] 
     정답률 : 61%
     	<문제 해설>
IEEE 802.3 이더넷
IEEE 802.4 토큰 버스
IEEE 802.5 토큰 링
IEEE 802.6 MAN(DQDB)
도시라는 키워드로도 풀 수 있지만 IEEE 정돈 알아두면 좋습니다.
[해설작성자 : 가채점 90점 합격자]


2022년09월03일 기출문제
72.	다음 설명에 해당하는 LAN 케이블 규격으로 알맞은 것은?
     이미지를 클릭하면 확대 가능합니다.(한번더 클릭하면 원본크기로 변경 됩니다).
     1.	CAT-5
     2.	CAT-5E
     3.	CAT-6
     4.	CAT-7

     입력한 답 : 3
     정답 : [2] 
     정답률 : 62%
     	<문제 해설>
CAT-5 : 대역폭 100MHz, 전송 속도 100Mbps
CAT-5E : 대역폭 100MHz, 전송 속도 1Gbps
CAT-6 : 대역폭 250MHz, 전송 속도 1Gbps
CAT-7 : 대역폭 600MHz, 전송 속도 10Gbps
[해설작성자 : 모두화이팅]


2022년09월03일 기출문제
73.	다음 중 마이크로소프트사의 파워포인트를 대체해서 사용할 수 있는 프로그램으로 알맞은 것은?
     
     1.	LibreOffice Writer
     2.	LibreOffice Draw
     3.	LibreOffice Calc
     4.	LibreOffice Impress

     입력한 답 : 1
     정답 : [4] 
     정답률 : 82%
     	<문제 해설>
Libreoffice Writer 문서 작성기
Libreoffice Impress 파워포인트
Libreoffice Calc 스프레드 시트
Libreoffice Draw 드로잉 프로그램
[해설작성자 : 시험4일전]


2022년09월03일 기출문제
74.	다음 중 이미지 뷰어 프로그램으로 가장 알맞은 것은?
     
     1.	eog
     2.	totem
     3.	evolution
     4.	evince

     입력한 답 : 2
     정답 : [1] 
     정답률 : 81%
     	<문제 해설>
eog: 이미지 뷰어 (eye of GNOME의 줄임말)
totem: 동영상 플레이어
evolution: 메일, 주소록, 일정 등 개인 정보 관리
evince: PDF 뷰어 (영단어로 '분명히 나타내다'라는 뜻)
[해설작성자 : 관리자님 감사합니다]


2022년09월03일 기출문제
75.	다음 중 GNOME과 가장 관련이 깊은 라이브러리로 알맞은 것은?
     
     1.	Qt
     2.	Xlib
     3.	XCB
     4.	GTK+

     입력한 답 : 2
     정답 : [4] 
     정답률 : 75%
     	<문제 해설>
Qt는 컴퓨터 프로그래밍에서 GUI 프로그램 개발에 널리 쓰이는 크로스 플랫폼 프레임워크
Xlib은 1985년 즈음에 출현했으며 현재 수많은 유닉스 계열 운영 체제의 GUI에 사용
XCB(X protocol C-language Binding)는 컴퓨팅에서 X 윈도 시스템을 위한 C 언어 결합
GTK는 김프 툴킷(GIMP Toolkit)의 준말로, 초기에 김프를 위해서 만든 툴킷이었으며 X 윈도 시스템을 위한 위젯 툴킷 가운데 하나
GNU Network Object Model Environment, GNOME은 데스크톱 프로그램 집합의 일종이기도 하며 이를 개발하는 프로젝트의 이름이기도 하다.
따라서 GNU 내부에 있는 GIMP 내부 GTK 라이브러리로 연관되어있다.
[해설작성자 : Jin]

데스크탑 환경 : 라이브러리
GNOME : GTK+
Xfce : GTK+
KDE : Qt

잘모르는 데스크탑 환경 나오면 대부분 GTK+ 라이브러리 사용함.
[해설작성자 : 빠대비]


2022년09월03일 기출문제
77.	다음 중 윈도 매니저의 종류로 틀린 것은?
     
     1.	Metacity
     2.	Xfce
     3.	Mutter
     4.	Kwin

     입력한 답 : 4
     정답 : [2] 
     정답률 : 64%
     	<문제 해설>
데스크톱 환경 GNOME,KDE,LXDE,Xface
이 중에서 GNOME > GTK+(라이브러리),eog(뷰어),totem(사운드또는 동영상),GIMP(이미지편집기),Nautilus(파일탐색기)
                  mutter(GNOME3버전 윈도매니저),metacity(GNOME2버전 윈도매니저)
KDE >QT(라이브러리),gwenview(뷰어),kwin(윈도매니저) dolpin(파일관리자)등등
기출문제들을 풀어보시면서 KDE,GNOME문제들을 많이 접해보시면 도움이됩니다.
[해설작성자 : comcbt.com 이용자]


2022년09월03일 기출문제
79.	다음 중 시스템 시작 시 콘솔 기반의 텍스트 모드로 부팅이 되도록 설정하는 명령으로 알맞은 것은?
     
     1.	systemctl set – default multi – user.service
     2.	systemctl set – default multi – user.target
     3.	systemctl get – default multi – user.service
     4.	systemctl get – default multi – user.target

     입력한 답 : 1
     정답 : [2] 
     정답률 : 58%
     	<문제 해설>
CLI : systemctl set-default multi-user.target.
GUI : systemctl set-default graphical.target
[해설작성자 : 빠대비]

아래와 같은 오류 신고가 있었습니다.
여러분들의 많은 의견 부탁 드립니다.
추후 여러분들의 의견을 반영하여 정답을 수정하도록 하겠습니다.
참고로 정답 변경은 오류 신고 5회 이상일 경우 수정합니다.

[오류 신고 내용]
GUI는 systemctl get - default graphical.target 아닌가요
[해설작성자 : 말하는 감자]

[오류신고 반론]
get-default는 설정내용을 확인할때 사용하는 명령어입니다.
GUI부팅은 systemctl set_default graphical.target이 맞습니다.


2022년09월03일 기출문제
80.	다음은 X 윈도 터미널에서 해상도를 변경하는 과정이다. ( 괄호 ) 안에 들어갈 명령어로 알맞은 것은?
     이미지를 클릭하면 확대 가능합니다.(한번더 클릭하면 원본크기로 변경 됩니다).
     1.	xmodmap
     2.	xset
     3.	xrefresh
     4.	xrandr

     입력한 답 : 2
     정답 : [4] 
     정답률 : 57%
     	<문제 해설>
xrandr : 명령행에서 화면 크기 및 방향 등을 확인 및 변경하는 명령
xrandr → 현재 화면의 크기 정보를 출력한다.
xrandr -s 1024*768 → 화면의 크기(해상도)를 1024*768 로 변경한다.
[해설작성자 : jyyoon]
